@inproceedings{Meric:TALAf:2014,
    author = "M\'eric, Jean-Jacques",
    title = "Un v\'erificateur orthographique pour la langue bambara",
    booktitle = "Actes de TALAf 2014. TALAf 2014 : Traitement Automatique des Langues Africaines",
    month = "7",
    year = "2014",
    address = "Marseille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "58-63",
    note = "",
    abstract = "Un v\'erificateur orthographique et thesaurus pour le bambara (bamanankan) r\'ealis\'e \`a partir d'un dictionnaire \'electronique de la langue bambara, Bamadaba1, adapt\'e \`a un moteur de v\'erification standard, Hunspell2, et donc disponible pour Libre Office, Open Office, Neo Office, Mozilla Firefox et Thunderbird, (sur leurs sites web respectifs) ainsi que pour Adobe Indesign et les autres logiciels int\'egrant Hunspell. L'adaptation a port\'e essentiellement sur les r\`egles de flexion, d\'erivation et composition (langue agglutinante), ainsi que sur le dictionnaire des synonymes et variantes. La v\'erification ne tient pas compte des tons, ce qui poserait des probl\`emes d'acceptation. Une attention particuli\`ere est port\'ee sur les propositions d'orthographe correcte pour les erreurs d'usage les plus fr\'equentes (forums et blogs). Projets pour les mobiles et pour les logiciels utilisant leurs propres moteurs, et pour l'\'ecriture en N'ko.",
    keywords = "",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2014/TALAf/10.pdf"
}
